%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}
% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{multicol}
\usepackage{eqparbox}
\usepackage{caption}
%\usepackage{cite}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{newalg}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\epstopdfsetup{update}
\newcommand{\set}[1]{\left\{{#1}\right\}}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Блочный последовательный декодер]{Блочное последовательное декодирование полярных кодов} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author[Григорий Трофимюк]{Г. А. Трофимюк \and П. В. Трифонов} % Your name
\institute[СПбПУ] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Санкт-Петербургский политехнический университет Петра Великого \\ % Your institution for the title page
\medskip
\textit{grigoriyt@dcn.icc.spbstu.ru} % Your email address
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Overview} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
%\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
%\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Постановка задачи}

\begin{frame}
\frametitle{Постановка задачи}
Рассматриваемая задача:
\begin{itemize}
\item{Декодирование полярных кодов.}
\end{itemize}
Цель работы:
\begin{itemize}
\item{Снижение арифметической сложности и задержки последовательного декодера.}
\end{itemize}
Предлагаемый подход:
\begin{itemize}
\item{Одновременная обработка блока символов с помощью древо-решетчатого алгоритма Витерби.}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Полярные коды}
$(n=2^m, k)$полярный код
\footnote{E. Arikan. “Channel polarization: A method for constructing capacity-achieving codes for symmetric binary-input memoryless channels”. IEEE Transactions on Information Theory, vol. 55, no. 7, pp. 3051-3073, Jul. 2009.}
 - линейный блоковый код, порождаемый $k$ строками матрицы $G_n = B_mA^{\otimes m}$, $B_m$-перестановочная матрица обращения бит. $A = \begin{pmatrix}
        1 & 0\\
        1 & 1
\end{pmatrix}$, $\otimes m$ означает $m$-кратное Кронекеровское произведение матрицы на себя.
\\~\\
Кодовое слово $c = uG_n$, где $u$ - входной вектор поляризующего преобразования, $u_i =0, i \in \mathcal{F}$, где 
$\mathcal{F} \subset \set{0,\dots,n-1}$ - множество $n - k$ индексов замороженных символов, оставшиеся $k$ индексов соответствуют информационным символам. 
\\~\\
Полярные коды достигают пределов Шеннона для симметричного по выходу каналу без памяти с двоичным входом.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Последовательный декодер}
Последовательный алгоритм декодирования
\footnote{V. Miloslavskaya and P. Trifonov. “Sequential Decoding of Polar Codes”. IEEE Communications Letters, vol. 18, no. 7, July 2014.} обладает более низкой сложностью по сравнению со списочным 
\footnote{I. Tal and A. Vardy. “List Decoding of Polar Codes”. IEEE International Symposium on Information Theory, 2011, pp. 1-5.}.
\begin{itemize}
\item Исследует пути внутри кодового дерева. 
\item Путь длины $i$ задается значениями $u_0^{i-1}$. Будем называть $i$ фазой декодирования.
\item Каждому пути сопоставлена некоторая метрика - оценка логарима вероятности передачи наиболее вероятного кодового слова в кодовом поддереве с префиксом $u_0^{i-1}$.
\item Все пути хранятся в приоритетной очереди.
\item На каждой итерации декодер извлекает путь $u_0^{i-1}$ с наибольшей метрикой и удлиняет его на один символ.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Метрика пути}
На фазе $\phi$ оценка $T$ пути $l$ определяется как
\begin{align*}
T = (1 - C_{l,m}[0][\phi\bmod 2])S_{l,m}[0] + D_{l,m} + \hat{\Omega}_{\ln}(\phi),
\end{align*}
где
\begin{align*}
S_{l,\lambda}[\beta] = \begin{cases}
Q(S_{l,\lambda -1}[2\beta], S_{l,\lambda-1}[2\beta+1]), \,\phi \mbox{ even,}\\
(-1)^{C_{l,\lambda}[\beta][0]}S_{l,\lambda-1}[2\beta]+S_{l,\lambda-1}[2\beta+1] ,\,\phi \mbox{ odd,}
\end{cases}
\end{align*}
$Q(a, b) = \mbox{sign}(a)\mbox{sign}(b)\min(|a|,|b|)$,  
\begin{align*}
D_{l,\lambda} =\begin{cases}
 D_{l,\lambda - 1} + \sum_{j=0}^{2^{m-\lambda}-1}Z_{l,\lambda}[j],&0<\lambda\leq m,\\
 0,&\lambda=0,
 \end{cases}
\end{align*}
\begin{align*}
Z_{l,\lambda}[\beta] = \begin{cases}
\max(S_{l,\lambda-1}[2\beta], S_{l,\lambda-1}[2\beta+1]), &\ \phi \mbox{ even,}\\
C_{l,\lambda}[\beta][0]S_{l,\lambda-1}[2\beta], &\ \phi \mbox{ odd.}
\end{cases}
\end{align*}
\end{frame}

\section{Предлагаемый подход}

\begin{frame}
\frametitle{Предлагаемый подход}
Представим $(n = 2^{m}, k)$ полярный код $\mathcal{C}$ с множеством замороженных символов $\mathcal{F}$ как код, полученный применением конструкции Плоткина к полярным кодам $\mathcal{C}_0$ и $\mathcal{C}_1$
\begin{align*}
\mathcal{C} = \set{(u + v|u)|u \in \mathcal{C}_0, v \in \mathcal{C}_1},
\end{align*}
где $\mathcal{C}_i$ соответствуют множества замороженных символов $\mathcal{F}_i$ таким, что $\mathcal{F}_0 = \mathcal{F} \cap \set{0,\dots,n/2 - 1}, \mathcal{F}_1 = \set{j|j + n/2 \in \mathcal{F}} $
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Предлагаемый подход}
\begin{itemize}
\item Пусть $t$-параметр декодера. Построим дерево кодов, листья которого соответствуют следующим $(n_i, k_i)$ кодам 
$\mathcal{C}_i$:
\begin{itemize}
\item $k_i \le 2$
\item $k_i = n_i$
\item $n_i = 2^t$
\end{itemize}
Индекс $i$ обозначает порядковый номер листа при левом обходе дерева кодов. Будем называть $\mathcal{C}_i$ внешними кодами. Обозначим за $W$ cписок $\mathcal{C}_i$, упорядоченный по возрастанию $i$.
\item Пусть $\Lambda$ - параметр декодера. Будем декодировать $\mathcal{C}_i$ по максимуму правдоподобия, извлекая не более $\xi_i = \min(2^{k_i}, \Lambda)$ наиболее вероятных кодовых слов.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Решетка линейного блокового кода}
Решетка линейного $(n, k)$ кода\footnote{Aaron B. Kiely, Samuel J. Dolinar,...,Wei Lin. “Trellis Decoding Complexity of Linear Block Codes”. IEEE Transactions on Information Theory, vol. 42, no. 6, November 1996.}:
\begin{itemize}
\item Однонаправленный взвешенный граф
\item Вершины разбиты на $n+1$ непересекающихся подмножеств, называемых уровнями
\item Вершины каждого уровня связаны только с вершинами соседних уровней
\item Нулевой и последний уровень содержат по одной вершине
\end{itemize}
\begin{columns}[c] 
\column{.5\textwidth} % Left column and width
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{trellis32}
\caption{Решетка (3,2) кода, порождаемого матрицей $G$}
\end{figure}

\column{.1\textwidth} 
\begin{align*}
G = \begin{pmatrix}
        1 & 1 & 0\\
        0 & 1 & 1
\end{pmatrix}
\end{align*}
\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Древо-решетчатый алгоритм Витерби}
Последовательно возвращает $\Lambda$ кодовых слов по убыванию метрики
\footnote{M. Röder and R. Hamzaoui. “Fast Tree-Trellis List Viterbi Decoding”. IEEE Transactions on Communications, vol. 54, no. 3, March 2006.}:
\begin{itemize}
\item Прямой проход: подсчет частичных метрик путей от начальной вершины до некоторой вершины $(l, i)$, где $l$ - уровень, $i$ - номер вершины соответственно
\item Обратный проход: извлечение $s$-го кодового слова $c^{(s)}$, используя ранее полученные кодовые слова 
$c^{(s')}, s' < s \le \Lambda$  
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Упрощенное декодирование внешних кодов}
Следующие $(n_i, k_i)$ коды $C_i$ можно продекодировать упрощенно:
\begin{itemize}
\item $k_i \le 2 $: находим $2^{k_i}$ кодовых слов
\item $k_i = n_i$: для рассматриваемых кодов эксперименты показывают, что достаточно двух наибольших по метрике векторов
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Модификация последовательного алгоритма декодирования}
Пусть дан список $W$ внешних $(n_i, k_i)$ кодов $\mathcal{C}_i$. 
\begin{enumerate}
\item Декодирование начинается с фазы $\phi = n_1 -1$
\item Извлекаем путь с наибольшей метрикой, фазой $\phi$ и соответствующим внешним кодом $\mathcal{C}_i$
\item Если $\mathcal{C}_{i-1}$ код декодировался с помощью алгоритма Витерби, вызываем обратный проход алгоритма Витерби по соответствующей решетке
\item Декодируем $\mathcal{C}_i$ и кладем сооветствующие значения метрики в очередь
\item Фаза пути $\phi = \phi + n_i$
\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Численные результаты}

\begin{frame}
\frametitle{Численные результаты}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{sum_count}
\caption{Среднее число сложений. (2048, 1024) полярный код, $t$ = 3}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Численные результаты}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{comp_count}
\caption{Среднее число сравнений. (2048, 1024) полярный код, $t$ = 3}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Численные результаты}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{latency_count}
\caption{Задержка декодирования. (2048, 1024) полярный код, $t$ = 3}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Выводы}
Достигнутые результаты:
\begin{itemize}
\item{Сокращено среднее число операций сложения и сравнения}
\item{Снижена задержка декодирования}
\item{Уменьшено время работы программной реализации}
\end{itemize}
Дальнейшие исследования:
\begin{itemize}
\item{Применение других списочных алгоритмов декодирования по максимуму правдоподобия}
\item{Уточнение оценки путей}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\Huge{\centerline{Спасибо за внимание}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------



%------------------------------------------------

%\begin{frame}
%\frametitle{Blocks of Highlighted Text}
%\begin{block}{Block 1}
%Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Integer lectus nisl, ultricies in feugiat rutrum, porttitor %sit amet augue. Aliquam ut tortor mauris. Sed volutpat ante purus, quis accumsan dolor.
%\end{block}

%\begin{block}{Block 2}
%Pellentesque sed tellus purus. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos %himenaeos. Vestibulum quis magna at risus dictum tempor eu vitae velit.
%\end{block}

%\begin{block}{Block 3}
%Suspendisse tincidunt sagittis gravida. Curabitur condimentum, enim sed venenatis rutrum, ipsum neque consectetur orci, %sed blandit justo nisi ac lacus.
%\end{block}
%\end{frame}

%------------------------------------------------
%\begin{frame}
%\frametitle{Multiple Columns}
%\begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment

%\column{.45\textwidth} % Left column and width
%\textbf{Heading}
%\begin{enumerate}
%\item Statement
%\item Explanation
%\item Example
%\end{enumerate}

%\column{.5\textwidth} % Right column and width
%Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Integer lectus nisl, ultricies in feugiat rutrum, porttitor sit amet augue. Aliquam ut tortor mauris. Sed volutpat ante purus, quis accumsan dolor.

%\end{columns}
%\end{frame}

%------------------------------------------------
%\section{Second Section}
%------------------------------------------------

%\begin{frame}
%\frametitle{Table}
%\begin{table}
%\begin{tabular}{l l l}
%\toprule
%\textbf{Treatments} & \textbf{Response 1} & \textbf{Response 2}\\
%\midrule
%Treatment 1 & 0.0003262 & 0.562 \\
%Treatment 2 & 0.0015681 & 0.910 \\
%Treatment 3 & 0.0009271 & 0.296 \\
%\bottomrule
%\end{tabular}
%\caption{Table caption}
%\end{table}
%\end{frame}

%------------------------------------------------

%\begin{frame}
%\frametitle{Theorem}
%\begin{theorem}[Mass--energy equivalence]
%$E = mc^2$
%\end{theorem}
%\end{frame}

%------------------------------------------------

%\begin{frame}[fragile] % Need to use the fragile option when verbatim is used in the slide
%\frametitle{Verbatim}
%\begin{example}[Theorem Slide Code]
%\begin{verbatim}
%\begin{frame}
%\frametitle{Theorem}
%\begin{theorem}[Mass--energy equivalence]
%$E = mc^2$
%\end{theorem}
%\end{frame}\end{verbatim}
%\end{example}
%\end{frame}


%------------------------------------------------

%\begin{frame}[fragile] % Need to use the fragile option when verbatim is used in the slide
%\frametitle{Citation}
%An example of the \verb|\cite| command to cite within the presentation:\\~

%This statement requires citation \cite{p1}.
%\end{frame}

%------------------------------------------------

%\begin{frame}
%\frametitle{References}
%\footnotesize{
%\begin{thebibliography}{99} % Beamer does not support BibTeX so references must be inserted manually as below
%\bibitem[Smith, 2012]{p1} John Smith (2012)
%\newblock Title of the publication
%\newblock \emph{Journal Name} 12(3), 45 -- 678.
%\end{thebibliography}
%}
%\end{frame}

%------------------------------------------------



%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 